梁文韜:【陳同佳出獄】遭拒入台 學者：台方應審理 陸委會說法理據不足

涉嫌在台灣殺害女友的香港疑犯陳同佳，日前曾致函政府稱出獄後，願到台灣自首，惟台方對其採取入境管制，陸委會稱港府需將完整罪證交給台方，才會准許陳同佳等人入境，「不可能讓港府為所欲為」。

台灣國立成功大學政治學系港籍教授梁文韜今日（21日）受訪時稱，以常理判斷，疑犯在台灣犯案，若他願意回台灣，由台方審理亦很正常，他認為陸委會的理由不充分，難令人信服，又稱事件倘繼續發酵將對蔡英文政府不利。
梁文韜認為陸委會的理由不充分，台方應審理案件。（資料圖片）

梁文韜認為陸委會的理由不充分，台方應審理案件。（資料圖片）

梁文韜接受商台節目訪問時引述，陸委會要求港府提供足夠證據才讓陳同佳入境，原因是陳同佳並非一起興起，而是有預謀地犯案，香港有管轄權。梁文韜指按常理推斷，疑犯在台灣犯案，若他願意回台灣，在台灣審判是合理做法，他認為陸委會反駁的理由不充分，相信難以說服大部份人。

梁文韜認為，今次事件複雜在，出面勸喻陳同佳自首的牧師管浩鳴本身是北京巿政協委員，政治色彩太濃厚，梁建議港府應思考以什麼方式協助陳同佳自首，如找律師陪同入台以淡化政治色彩，減少政治聯想，或有助解決事件。

陳同佳案引發港府推《逃犯條例》修訂，演變成持續4個月的示威衝突，梁文韜指回歸根本，陳同佳案與《逃犯條例》根本無直接關係，港府當初亦只是借案件發揮，他認為現時台灣亦沒有正視台港缺乏司法互助之下、如何解決困境的問題。

台灣大選將於下年初舉行，梁文韜稱對陳同佳案對大選選情無太大影響，但指若事件繼續發酵，長久下去對蔡英文政府不利。

等睇呢度D人話佢係五毛先

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

[文宣升級] 郵差叔叔送信純熟將文宣迅速送出!

政治學者評論法律問題

選項1
make transfer agreement.
要香港承認台灣係國家先收陳同佳

選項2
台灣講明會判死刑

選項3
叫香港送陳同佳番大陸受審，因為“一中”原則

馬英九都屌過啦
馬英九讀乜架?

一聽到話按常理推斷，而又唔係自已個範疇，即係鳩吹

梁文韜

去年二月香港青年陳同佳來臺後殺害同行女友潘曉穎並棄屍，經士林地檢署通緝在案。他日前表示願來臺投案，卻聽到蔡英文政府認定其中有陰謀而拒絕，我真感到非常詫異與憤怒。

一條年輕的生命在臺灣被殘忍謀殺而消逝，幫受害者討回公道是普世價值，我們的政府應該負起懲凶緝惡的責任，但卻明顯為了政治上的理由，自我閹割司法管轄權，棄人權與人命於不顧。

陸委會說，要港府把完整罪證交出來，才能讓這個嫌犯入境，這個實在說法太可笑了。陳嫌的犯罪地是在臺灣，罪證都在臺灣，我們檢方早已掌握，並將他通緝，為什麼反而要香港交出罪證來？現在臺灣潛逃在國外或大陸被通緝的嫌犯不少，今後是否都比照辦理，如果不完整交出罪證，就不准入境？

過去民進黨政治人物，一再以維護臺灣主權為名，高調要求政府把在外國被捕的詐騙犯遣返回臺受審。那些人的犯罪地還不在臺灣，被害人都在大陸，就蒐集證據與傳喚證人而言，臺灣並不是最方便的審判地。民進黨人士為何要爭取遣返詐騙犯，卻拒絕願意投案的殺人犯，這是什麼邏輯？什麼標準？

香港音樂人何韻詩在臺遭人潑漆，兩名嫌犯交保，當時蔡英文總統說，「她了解民意對這件事情是有些意見；期待司法機關，能體現社會正義，並保障國家利益」。臺灣校園的「連儂牆」被人破壞，蔡總統也強調，不容許違法行為，對施暴者不會姑息。現在蔡政府卻要拒絕在臺殺人棄屍者來臺自首，讓人好奇，蔡總統心中對正義的標準到底在哪裡？

蔡總統成天喊「捍衛主權」，司法管轄權就是國家主權的高度表現，但在此眾所矚目的關鍵事件上，蔡政府卻要放棄司法管轄權。蔡總統，您難道不知道，這會讓我們的國家尊嚴及主權受損嗎？

蔡總統口口聲聲支持香港人權，力挺「反送中」，現在有機會能伸張受害港人的人權，卻又對嫌犯「反送台」。我必須沈痛地說，如果是為了獲取政治上的利益，想繼續藉此利用「反送中」來做選舉操弄，這樣的政府惡劣之極，只為特定立場，罔顧人命。

臺大法律系畢業、美國康乃爾大學法學碩士、英國倫敦大學政經學院博士的蔡英文總統，請正視這個法律問題，拿出法律人的良心與理智，要求法務部依法處理。
咁係馬英九嗰範下嘛?

天滅中共 全黨死清光

估計最後都係會收

宜家咪就係話你港共正正常常用司法互助送陳同佳返台灣審就得
你港共唔撚理
係要搞送中同被自首

玩咁多野做咩 放監自己買機票去台灣 乜撚野協助同自首？

佢唔理,係
但人係台灣通緝,你憑乜唔收人唔拉人?

你用乜罪告佢

人地入台證都唔批喎

咁用乜理由通緝人?

我以常理判斷
梁文韜跟馬英九都是高麗海鮮的助選員
還好意思出來說三道四 7788的
不要臉的髒東西

屌你倒果為因
唔係港共搞咁多政治操作點會唔批
一早話咗佢自己坐飛機嚟係會拘捕佢
三毛繼續spin 啦

係咪可以唔同罪，同通x兩回事喎；係政治，香港都係呀

蔡英文根本唔想佢進入台灣
如果處理不當，對佢選情影響好大
菜包韓國🐟一定咬住唔放博民調反彈
明唔明？

唔係我，請你食雞

你地入台都唔批
你覺得邊間會比佢上機
自己去搵架私人機?
再者,香港搞政治操作,你就可以以此為由,犠牲自己地方既法治?

點解唔可以係香港審？

坦白講，好明顯係政治因素作怪
我唔信如果呢單只係單普通殺人案
難得個犯肯買機票返台灣自首，台灣會唔收

但人係你通緝,人地過黎投案,你憑乜唔要人?你通緝完點告係你地國家既法律,唔關香港事喎
岩呀
政治凌駕法治,
我唔明呢度D人做乜咁支持司法獨立
做乜今次忽然間咁支持蔡英文?

點解可以?

On9

韜哥 你係咪打算以後都唔番香港架

呂秀蓮係邊個

Option 2

好似已經講咗唔會亦都未能夠確保會否判死刑 因為判罰係法官嘅責任

你好似唔明；大粒墨去台灣投案？如果係咁易，六月到現在發生咗咁多野做乜鳩。所以台灣咪玩鳩你

就係司法獨立，先唔可以講數

雨傘左膠黎
無討論價值

拉

用矮化台灣主權既方法送人過去,
台灣有咩理由會收,
如果係陳出監後自己靜靜雞走去台灣投案,
台灣唔收就有問題姐,
但而家係香港政府出面大大聲話我要送犯俾你啦,你準備收啦,
真係當正台灣同香港係同一個國家噤,
而香港政府一直唔肯用台灣提既司法互助,
就係因為用左會承認台灣係主權國

話唔正義既話,
唔通為左1個罪犯(而且唔關台灣事)而矮化成個國家又係正義?

香港呢邊既證據如證明到佢係香港已有預謀
咁咪可以係香港審
問題係香港唔肯提出證據，台灣已經問過幾次

Popo 保安局又唔做野

我想問係由政府移交?定陳自己買機票過去?

收左幾多人仔?

台灣應該查到啲野 等法庭判無管轄權再撻出嚟 到時有無管轄權案例又唔駛審

台灣係咪最高刑罰係死刑？
係既話強調陳同佳唔係自首，依法最高可處死刑，嚇鳩條mk啦

台灣應該話唔保證冇死刑，陳同佳應該即刻縮沙

香港和台灣有逃犯條例？？？？

無咁點送個犯去台灣呀 智將

你好似唔明
個犯係台灣要定香港要？

唔駛再講呢句啦
人地而家去投案 唔關靜唔靜靜雞事
駛係佢話我去投案 就唔會有人報道？

台灣應該係查到啲野，但應該唔全面
條友幾時知道戴綠帽係重點
所以咪要同香港司法互助提證

港共唔撚肯 仲要去統戰人

政府話收到陳想去台灣自首會協助,
又高調政府出新聞,
你話呢?

佢一上庭已經驗左係一時衝動
邊個話過佢有預謀呀？
人地求其噏你都信？
小學雞唔好上黎啦

擺明想攪逃犯2.0

咁你咪又信佢鳩噏一時衝動

小你老母學雞咩
人地幾時認過一時衝動呀？佢係香港犯洗黑錢罪呀
睇下香港控方講咩先出來啦柒頭

陳去年在東區法院初級偵訊時認罪，但拒接納控方案情中部份段落。據悉，該些段落涉及陳與潘的訊息對話，控方要求進行「紐頓聆訊」，由法官定奪是否加入該段落。控方認為可證明被告在離港前已有預謀殺人。惟法官早前指被告承認的是洗黑錢罪，該些段落對判刑無重大影響，最後亦無召開相關的聆訊。

案件編號：HCCC407/2018

其實你自己都講出重點
就算佢係香港法庭認一時衝動，香港方亦有完整證據證明
但因為香港唔同台灣簽司法互助協議，玩統戰台灣
台灣檢控無完整證據下，點決定告咩罪？殺人罪都分幾種的
咁樣無助重現案件真相，更加彰顯唔到正義

梁文韜不嬲都係五毛
做左膠係香港比人屌到個名臭哂就返大陸搵真銀

諗起佢

台灣六月前想要，現在唔知，不過林鄭點送佢跟返程序囉。

咪撚幫條五毛推post 啦
你講咩駁佢佢都會話唔係司法獨立架喇
但呢單野宜家根本就係政治問題
講真陳同佳自己唔搵政府自己買機票去台灣點會唔收啫

咁警察有冇查到佢有預謀？
檢控有冇就佢有冇預謀作出反駁
台灣有冇實質證據拎到出黎懷疑佢有預謀？
乜都冇

港男陳同佳涉嫌去年2月在台灣殺害女友後返港，並處理女友的財物，他在香港被控4項洗黑錢和3項屬交替控罪的盜竊罪，高等法院今(12日)裁定陳4項洗黑錢罪成。庭上披露，陳在警誡下承認，因女友懷有胎兒非他所出，激動下將她殺害。後來拿了死者的銀行卡提取款項。
原來連單案都唔知點黎就黎鳩噏
而家連個犯去台灣自首都唔俾 你點查佢呀
點同佢錄口供 再決定告乜罪呀
屌 原來柒頭黎

而家冇程序 你搞清楚

人地講明唔俾佢入台
你收皮啦5毛

條契家佬唔知而家諗緊乜

呢度應該調返轉頭諗如果唔係用官方渠道交涉移交逃犯， 而用唔理想既非官方途徑， 會被外界理解成只要冇成文就可以被自首， 係歷史同政治外交層面都係好大問題， 陳同佳如果後悔亦可以以當初其實係諱反佢意願來台， 侵害佢人權黎脅持審判， 台灣當局會騎虎難下

其實好多專家唔係開正佢果範嘅話，都係用common sense亂吹。

人地台灣係個政協牧師搵陳同佳單野揚晒出嚟
港共同柒婆衝晒出嚟柒先話唔收
封晒兩條友簽證
明眼人都知你狗共想做乜啦傻閪

錄口供就代表100%可信？
咁唔洗有物證啦on9
我段新聞都講明香港控方係掌握條友電話message紀錄證據，香港法律人員認為可以證明佢有預謀

原來你信條殺人犯、偷錢犯既片面之詞，都唔睇下香港控方有證有據既觀點

笑撚死

你錯，係有，唔該返去睇返年頭報紙

干涉台灣內政，講完

哦
咁一樣可以只ban個政協 做乜ban埋陳同佳？
收皮

柒婆同政府剩係識用咩良心嚟撻人 拉落去順手block三毛

我懷疑條友係高級水軍
起碼經理級以上，專門混淆視線，搗亂討論

而家開始不推文回覆

正想講，口供就得，個個話冇做過就放人啦

不推文回覆呀
#61 佢已經露晒底 引戰 混淆視線狗